【「食腦」夫妻】生四胞胎全家陷困 靠直播翻生1年脫貧

怎樣做才能1年脫貧？陝西省咸陽市居民趙建華於4年前迎來四胞胎女兒，雖然開心不已，家中生計卻從此陷困，甚至要向政府申請低保（居民最低生活保障）。趙建華想賺錢養家，去年初，他開始每日直播四胞胎的日常，還銷售她們的周邊產品，結果迅速爆紅。僅1年時間，他的粉絲已破百萬，且成功脫貧。近日，他主動向當局取消了低保資格，還買了一輛車。
趙建華原本是當地磚廠的工人，月入約3,000元人民幣（下同，約3,500港元）。2014年12月，妻子誕下了四胞胎女兒，原本是喜事，卻讓生計成為一個大難題。「四胞胎，一般人根本承受不了！」他說，妻子無法同時照顧四姊妹，他只好辭去磚廠的工作，留在家中幫忙照料。但四姊妹的日常開銷很大，一家經濟出現問題。
他說，四胞胎出生後身體不好，不是這個住院，就是那個住院，「我們當時很困難很困難，最困難時，我連一盒28塊錢（約32港元）的奶粉都買不起。」他被當地政府定為貧困戶、精準扶貧戶，靠着政府的資助過活。
直到去年3月，生活才出現轉機。趙建華當時在網上發佈了四胞胎的短片，結果大受歡迎，吸引了很多人觀看。他之後便拍下更多短片放上網，並開始每日定時直播。直播時，除拍攝四胞胎的日常，如吃飯、走路、玩耍等，也會拍一些簡單有趣的跳舞影片，並與網友互動，回答他們的問題。
此外，他會在家做手機殼，然後趁直播時推銷，還會推銷一些農副產品，妻子則會介紹一些化妝品。這樣的直播為他們吸粉無數，1年間，粉絲數目就從原來的幾萬，急增至100多萬。
趙建華要在女兒們睡覺時，才有空做手機殼及網上推介，工作都相當辛苦。不過，靠直播賺錢，卻能一次過解決所有問題。他說，除了能賺到一家的日常開銷外，他不用到外地工作，避免令四胞胎姊妹變成留守兒童，同時也可以與妻子一同照顧她們，看着她們一天一天的成長。
近日趙建華向當局取消低保資格，還買了一輛車。他表示，現在可以負擔一家人的生計，毋須靠政府養，「我們現在可以把自己管住！」

改變路線做雞

屌四胞胎諗起硬

請唔請補習老師

窮人生仔

人地窮到咁都有間大屋

睇黎搵唔少

搖錢樹

呢樣真 窮極都過千呎

四胞胎咁勁

中國人真係好核突

爭一個可以拍真人版五等分的花嫁

四等分的花嫁

咁我諗佢本身都無諗過一次整四件黎嘅

人地有大屋住

結局竟然係兩個人分開
動新聞有提到 文字報導冇講

大陸貧窮戶間屋已經靚過香港豪宅

發達大計

好天斬埋落雨柴，唔係搵得幾多年

好彩既係生到4個閪唔係4條j

算係不幸之中既大幸

點分呀

超人回來了？